[
  {
    "option1": "가산금리",
    "option2": "고정금리",
    "option3": "명목금리",
    "option4": "표면금리",
    "answer": "가산금리",
    "question": "기준금리에 신용도 등의 차이에 따라 달리 덧붙이는 금리를 ()라고 한다."
  },
  {
    "option1": "경기종합지수",
    "option2": "경기동향지수",
    "option3": "물가지수",
    "option4": "빅맥지수",
    "answer": "경기동향지수",
    "question": "경기변동의 진폭이나 속도는 측정하지 않고 변화방향만을 파악하는 것으로서 경기의 국면 및 전환점을 식별하기 위한 지표를 ()라고 한다."
  },
  {
    "option1": "투자수지",
    "option2": "재정수지",
    "option3": "경상수지",
    "option4": "자본수지",
    "answer": "경상수지",
    "question": "()는 재화나 서비스를 외국과 사고파는 거래의 결과로 나타나는 수지를 말한다."
  },
  {
    "option1": "가동률",
    "option2": "경제성장률",
    "option3": "국민부담률",
    "option4": "고용률",
    "answer": "고용률",
    "question": "()은 통계청에서 매월 작성하고 있는 경제활동인구조사에서 집계된 15세 이상 인구(노동가능인구)에 대해 취업자가 차지하는 비율을 말한다."
  },
  {
    "option1": "고정금리",
    "option2": "기준금리",
    "option3": "가산금리",
    "option4": "명목금리",
    "answer": "고정금리",
    "question": "()란 최초 약정한 금리가 만기때까지 그대로 유지되는 금리를 의미한다."
  },
  {
    "option1": "빅맥지수",
    "option2": "고통지수",
    "option3": "동행종합지수",
    "option4": "노동생산성지수",
    "answer": "고통지수",
    "question": "()는 소비자물가상승률과 실업률을 더한 값으로 1975년 미국의 경제학자 오쿤(A. Okun)이 국민의 삶에 실업률과 물가상승률이 큰 영향을 준다는 점에 착안하여 만든 국민의 25 경제금융용어 700선 삶의 질을 측정하기 위한 지표이다."
  },
  {
    "option1": "규모의 경제",
    "option2": "비관측경제",
    "option3": "골디락스경제",
    "option4": "범위의 경제",
    "answer": "골디락스경제",
    "question": "()는 경기과열에 따른 인플레이션과 경기침체에 따른 실업을 염려할 필요가 없는 최적 상태에 있는 건실한 경제를 가리킨다."
  },
  {
    "option1": "보완재",
    "option2": "대체재",
    "option3": "기펜재",
    "option4": "공공재",
    "answer": "공공재",
    "question": "()는 모든 개인이 공동으로 이용할 수 있는 재화 또는 서비스를 의미한다."
  },
  {
    "option1": "공급탄력성",
    "option2": "유동성",
    "option3": "노동생산성",
    "option4": "자본생산성",
    "answer": "공급탄력성",
    "question": "()은 가격변화에 대한 공급의 민감도를 측정하는 척도이다."
  },
  {
    "option1": "직접투자",
    "option2": "공매도",
    "option3": "미수거래",
    "option4": "롱 셀링",
    "answer": "공매도",
    "question": "()란 투자자가 주식을 보유하지 않은 상태에서 주가 하락을 예상하고 금융기관으로부터 주식 을 빌려 먼저 매도한 후, 주가가 하락하면 시장에서 주식을 매입하여 되갚은 후 차익을 얻는 투자를 말한다"
  },
  {
    "option1": "국내총생산",
    "option2": "국가경쟁력지수",
    "option3": "국가신용등급",
    "option4": "국내공급물가지수",
    "answer": "국가신용등급",
    "question": "()란 국제신용평가사가 한 국가의 정부 채무 이행 능력과 의사 수준을 평가, 표시한 등급으로 국제금융시장에서 차입금리나 투자여건을 판단하는 기준이 된다."
  },
  {
    "option1": "교환사채",
    "option2": "금융채",
    "option3": "이중통화채",
    "option4": "국채",
    "answer": "국채",
    "question": "()란 정부가 다양한 목적의 재정자금을 조달하기 위해 발행하는 채권을 말한다."
  },
  {
    "option1": "금본위제",
    "option2": "금산분리",
    "option3": "물가안정목표제",
    "option4": "시장평균환율제도",
    "answer": "금본위제",
    "question": "()란 각국의 통화가치를 순금의 일정한 중량으로 정해 놓고 금화의 자유로운 주조와 수출입을 허용하며 이를 지폐나 예금통화 등과 교환할 수 있도록 하는 제도이다."
  },
  {
    "option1": "금융 하부구조",
    "option2": "금산분리",
    "option3": "금융EDI",
    "option4": "금본위제",
    "answer": "금산분리",
    "question": "산업자본이 은행지분을 일정한도 이상 소유하지 못하도록 하는 것을 ()라고 한다."
  },
  {
    "option1": "공개시장운영",
    "option2": "가상통화공개",
    "option3": "기업공개",
    "option4": "기업어음",
    "answer": "기업공개",
    "question": "()란 넓은 의미로는 기업의 전반적 경영내용을 공개하는 것을 의미하며 좁은 의미로는 주식을 다수의 투자자들에게 분산 매각하는 것을 말한다."
  },
  {
    "option1": "고정금리",
    "option2": "가산금리",
    "option3": "명목금리",
    "option4": "기준금리",
    "answer": "기준금리",
    "question": "()란 한국은행 금융통화위원회에서 결정하는 정책금리를 말한다."
  },
  {
    "option1": "기축통화",
    "option2": "가상통화",
    "option3": "본원통화",
    "option4": "파생통화",
    "answer": "기축통화",
    "question": "()란 여러 국가의 암묵적인 동의하에 국제거래에서 중심적인 역할을 하는 통화를 지칭한다."
  },
  {
    "option1": "단위노동비용",
    "option2": "기회비용",
    "option3": "매몰비용",
    "option4": "요소비용",
    "answer": "기회비용",
    "question": "포기해 버린 선택의 욕구들로부터 예상되는 유무형의 이익 중 최선의 이익을 ()이라고 한다."
  },
  {
    "option1": "기저효과",
    "option2": "낙인효과",
    "option3": "낙수효과",
    "option4": "분수효과",
    "answer": "낙수효과",
    "question": "대기업이나 고소득층 등 선도 부문이 성장하면 이들의 성과가 연관부문으로 확산됨으로써 경제 전체가 성장한다는 이론을 ()라고 한다."
  },
  {
    "option1": "발행시장",
    "option2": "외환시장",
    "option3": "자본시장",
    "option4": "단기금융시장",
    "answer": "단기금융시장",
    "question": "()은 금융기관, 기업 등 경제주체들이 단기적인 자금수급 불균형을 조절하기 위하여 통상 만기 1년 이내의 단기 금융상품을 거래하는 시장"
  },
  {
    "option1": "대외의존도",
    "option2": "경영평가지표",
    "option3": "경제후생지표",
    "option4": "통화지표",
    "answer": "대외의존도",
    "question": "()란 개방경제체제 하의 국민경제에 서 국외부문과의 거래가 차지하는 크기를 측정하는 지표"
  },
  {
    "option1": "자유재",
    "option2": "대체재",
    "option3": "보완재",
    "option4": "공공재",
    "answer": "대체재",
    "question": "()란 비슷한 만족을 얻을 수 있어 서로 경쟁 관계에 있는 재화 또는 서비스를 말한다."
  },
  {
    "option1": "스태그플레이션",
    "option2": "디플레이션",
    "option3": "더블딥",
    "option4": "디커플링",
    "answer": "더블딥",
    "question": "()은 경기침체가 발생한 후 잠시 경기가 회복되다가 다시 경기침체로 접어드는 연속적인 침체 현상을 의미한다."
  },
  {
    "option1": "스태그플레이션",
    "option2": "디플레이션",
    "option3": "더블딥",
    "option4": "디커플링",
    "answer": "디커플링",
    "question": "()이란 어떤 나라나 지역의 경제 가 인접한 다른 국가나 전반적인 세계 경제의 흐름과는 다른 모습을 보이는 현상을 말한다."
  },
  {
    "option1": "애그플레이션",
    "option2": "디플레이션",
    "option3": "스태그플레이션",
    "option4": "디스인플레이션",
    "answer": "디플레이션",
    "question": "()이란 물가가 지속적으로 하락하는 현상을 말한다."
  },
  {
    "option1": "레버리지 효과",
    "option2": "벤드웨건 효과",
    "option3": "베블런 효과",
    "option4": "스놉 효과",
    "answer": "레버리지 효과",
    "question": "()란 투자에서 가격변동률보다 몇 배 많은 투자수익률이 발생하는 효과이다."
  },
  {
    "option1": "머니마켓펀드",
    "option2": "마이크로 크레디트",
    "option3": "마스트리히트조약",
    "option4": "뮤추얼펀드",
    "answer": "마이크로 크레디트",
    "question": "()란 은행 같은 전통적인 금융기관으로부터 금융서비스 를 받을 수 없는 빈곤계층에 소액의 대출과 여타의 지원 활동을 제공함으로써 이들이 빈곤에서 벗어날 수 있도록 돕는 소액대출사업을 말한다."
  },
  {
    "option1": "실효수익률",
    "option2": "요구수익률",
    "option3": "만기수익률",
    "option4": "운용수익률",
    "answer": "만기수익률",
    "question": "채권을 만기까지 보유할 경우 받게 되는 모든 수익이 투자원금에 대하여 1년당 어느 정도의 수익을 얻는가를 나타내는 예상수익률을 ()이라고 한다."
  },
  {
    "option1": "기회비용",
    "option2": "단위노동비용",
    "option3": "요소비용",
    "option4": "매몰비용",
    "answer": "매몰비용",
    "question": "()이란 이미 지급되어 다시는 회수할 수 없는 비용을 말한다."
  },
  {
    "option1": "명목금리",
    "option2": "고정금리",
    "option3": "가산금리",
    "option4": "기준금리",
    "answer": "명목금리",
    "question": "()는 돈의 가치 변동을 고려하지 않고 외부로 표현된 표면상의 금리를 말한다."
  },
  {
    "option1": "메타",
    "option2": "무디스",
    "option3": "엔비디아",
    "option4": "일라이릴리",
    "answer": "무디스",
    "question": "()는 S&P, Fitch와 함께 세계 3대 국제신용평가기관으로 인정받고 있으며 미국 최초로 1909년에 철도회사에 대한 채권 신용등급을 발표하면서 급성장하기 시작했다."
  },
  {
    "option1": "빅맥지수",
    "option2": "고통지수",
    "option3": "물가지수",
    "option4": "경기종합지수",
    "answer": "물가지수",
    "question": "()는 경제성장, 국제 수지 등과 함께 한 나라 거시경제의 움직임을 나타내는 중요한 경제지표이다."
  },
  {
    "option1": "국부펀드",
    "option2": "상장지수펀드",
    "option3": "페더럴펀드",
    "option4": "뮤추얼펀드",
    "answer": "뮤추얼펀드",
    "question": "()란 투자자들이 자금을 모아 투자 회사를 설립해 주식이나 채권 파생상품 등에 투자한 후 그 운용수익을 투자자 즉 주주들에게 배당금의 형태로 나누어주는 투자신탁의 하나이다."
  },
  {
    "option1": "뱅크런",
    "option2": "디플레이션",
    "option3": "디커플링",
    "option4": "더블딥",
    "answer": "뱅크런",
    "question": "()이란 은행의 대규모 예금인출사태를 가리키는 말이다."
  },
  {
    "option1": "레버리지 효과",
    "option2": "베블런효과",
    "option3": "벤드웨건 효과",
    "option4": "스놉 효과",
    "answer": "베블런효과",
    "question": "사치재 또는 명품과 같은 재화는 가격이 비쌀수록 소비가 증가하는 경향이 있는데 이러한 소비현상을 ()라고 부른다."
  },
  {
    "option1": "가산금리",
    "option2": "명목금리",
    "option3": "변동금리",
    "option4": "기준금리",
    "answer": "변동금리",
    "question": "()란 시장금리를 반영하여 일정 주기별로 약정금리가 변하는 금리를 의미한다."
  },
  {
    "option1": "자유무역협정",
    "option2": "중개무역",
    "option3": "중계무역",
    "option4": "보호무역주의",
    "answer": "보호무역주의",
    "question": "()는 국가간 무역을 제한하는 경제정책이다"
  },
  {
    "option1": "본원통화",
    "option2": "기축통화",
    "option3": "가상통화",
    "option4": "파생통화",
    "answer": "본원통화",
    "question": "통화는 일차적으로 중앙은행의 창구를 통하여 공급되는데, 이를 통화량의 원천이 되는 통화라 하여 ()라고 한다."
  },
  {
    "option1": "주가연계증권(ELS)",
    "option2": "부채담보부증권(CDO)",
    "option3": "신용연계증권(CLN)",
    "option4": "주택저당증권(MBS)",
    "answer": "부채담보부증권(CDO)",
    "question": "()란 회사채나 대출채권 등으로 구성된 pool을 기초자산으로 하여 AAA등급에서 equity(non-rated)까지의 다양한 신용등급으로 발행된 수 종의 선, 후순위 채권을 말한다."
  },
  {
    "option1": "레버리지비율",
    "option2": "담보인정비율",
    "option3": "부채비율",
    "option4": "골드스미스비율",
    "answer": "부채비율",
    "question": "()이란 부채를 자기자본으로 나눈 비율로 타인자본(부채)과 자기자본간의 관계를 나타내는 대표적인 안전성 지표이다."
  },
  {
    "option1": "벤드웨건 효과",
    "option2": "분수효과",
    "option3": "베블런 효과",
    "option4": "스놉 효과",
    "answer": "분수효과",
    "question": "()란 정부가 경제정책으로 저소득층과 중산 층의 소득을 먼저 늘려주면 이들의 소비 확대가 생산과 투자로 이어지면서 전체 경제활동 이 되살아나고 이로 인해 고소득층의 소득도 늘어날 수 있다는 주장이다."
  },
  {
    "option1": "고통지수",
    "option2": "물가지수",
    "option3": "경기종합지수",
    "option4": "빅맥지수",
    "answer": "빅맥지수",
    "question": "()지수는 각국 통화의 구매력 정도 또는 환율 수준을 측정하기 위해 일물일가의 법칙을 햄버거 가격에 적용한 지표이다."
  },
  {
    "option1": "상장지수펀드",
    "option2": "국부펀드",
    "option3": "페더럴펀드",
    "option4": "뮤추얼펀드",
    "answer": "상장지수펀드",
    "question": "()란 주식, 채권, 통화, 원자재 등의 가격지수를 추종하는 것이 목표인 인덱스펀드의 지분을 거래소에 상장하여 일반주식처럼 거래토록 한 금융상품이다."
  },
  {
    "option1": "시뇨리지",
    "option2": "서킷브레이커",
    "option3": "옵션",
    "option4": "연방준비제도",
    "answer": "서킷브레이커",
    "question": "()란 과열된 전기회로를 차단하는 안전장치에서 유래된 용어로 주식시장에서 주가의 급등락 시 주식거래를 일시 정지시켜 시장에 미치는 충격을 완화하기 위해 도입된 제도이다."
  },
  {
    "option1": "난외거래",
    "option2": "외환스왑거래",
    "option3": "선물거래",
    "option4": "전자상거래",
    "answer": "선물거래",
    "question": "()란 공인된 거래소에서 품질, 규격 등이 표준화된 상품의 매매계약을 체결하고 일정기간이 경과한 후에 상품의 인수도와 결제가 이루어지는 거래이다."
  },
  {
    "option1": "소득주도성장",
    "option2": "소비주도성장",
    "option3": "공급주도성장",
    "option4": "판매주도성장",
    "answer": "소득주도성장",
    "question": "()은 가계소득 증대, 가계지출 경감과 안전망·복지 강화를 기반으로 일자리를 늘리고, 성장잠재력을 확충하는 동시에 소득분배를 개선하는 경제성장입니다."
  },
  {
    "option1": "유동성",
    "option2": "수요탄력성",
    "option3": "노동생산성",
    "option4": "자본생산성",
    "answer": "수요탄력성",
    "question": "상품의 가격 변화비율에 대한 수요량의 변화비율을 ()이라 한다."
  },
  {
    "option1": "선물거래",
    "option2": "난외거래",
    "option3": "스왑",
    "option4": "전자상거래",
    "answer": "스왑",
    "question": "()란 거래 쌍방이 미리 정한 계약조건에 따라 현재시점에서 원금, 이자 등을 서로 교환하기로 하고 일정기간 동안 주기적으로 원금이나 이자지급 등 현금흐름(cash flow)을 서로 교환하는 거래를 말한다"
  },
  {
    "option1": "통화옵션",
    "option2": "주가지수옵션",
    "option3": "콜옵션",
    "option4": "스톡옵션",
    "answer": "스톡옵션",
    "question": "()이란 파생상품의 옵션과 같이 일정한 권리 조건이 충족되면 소유주가 권리를 행사할 수 있는 옵션을 말한다."
  },
  {
    "option1": "시뇨리지",
    "option2": "서킷브레이커",
    "option3": "옵션",
    "option4": "워크아웃",
    "answer": "시뇨리지",
    "question": "()란 화폐에 대한 독점적 발권력을 갖는 중앙은행이나 국가가 화폐발행을 통해 획득하는 이득을 의미한다"
  },
  {
    "option1": "신용스프레드",
    "option2": "신용경색",
    "option3": "신용창조",
    "option4": "신용위험",
    "answer": "신용경색",
    "question": "()란 금융기관 등에서 돈의 공급이 원활히 이루어지지 않아 어려움을 겪는 현상을 의미한다."
  },
  {
    "option1": "교환사채(EB)",
    "option2": "전환사채(CB)",
    "option3": "신주인수권부사채(BW)",
    "option4": "전자단기사채",
    "answer": "신주인수권부사채(BW)",
    "question": "()는 채권을 발행한 회사가 주식을 발행할 경우 투자자가 미리 약정된 가격에 일정한 수량의 신주(新株)를 인수할 수 있는 권리인 워런트 (Warrant)가 결합된 회사채를 말한다."
  },
  {
    "option1": "의중임금",
    "option2": "통상임금",
    "option3": "유보임금",
    "option4": "실질임금",
    "answer": "실질임금",
    "question": "구매력을 측정하기 위해 명목임금을 소비자물가지수로 나눈 것을 ()이라고 한다."
  },
  {
    "option1": "애그플레이션",
    "option2": "스태그플레이션",
    "option3": "디플레이션",
    "option4": "디스인플레이션",
    "answer": "애그플레이션",
    "question": "()이란 농산물 가격의 급격한 상승이 일반 물가의 상승을 일으키는 현상을 말한다."
  },
  {
    "option1": "기업어음(CP)",
    "option2": "양도성예금증서(CD)",
    "option3": "환매조건부채권매매(RP)",
    "option4": "전환사채(CB)",
    "answer": "양도성예금증서(CD)",
    "question": "()는 은행의 정기예금증서에 양도성을 부여한 것이다."
  },
  {
    "option1": "긴축정책",
    "option2": "제로금리정책",
    "option3": "양적완화정책",
    "option4": "질적완화정책",
    "answer": "양적완화정책",
    "question": "() 이란 중앙은행이 정책금리를 인하하였음에도 불구하고 경제 회복이 기대에 미치지 못함에 따라 국채 등을 무제한으로 매입하여 유동성을 충분히 공급함으로써 중앙은행의 대차대조표를 확대하는 정책을 말한다."
  },
  {
    "option1": "어음관리계좌(CMA)",
    "option2": "상장지수펀드",
    "option3": "뮤추얼펀드",
    "option4": "페더럴펀드",
    "answer": "어음관리계좌(CMA)",
    "question": "()는 고객이 맡긴 자금을 어음이나 우량채권 등에 운용하여 그 수익을 고객에게 돌려주는 대표적인 단기금융상품이다."
  },
  {
    "option1": "일물일가의 법칙",
    "option2": "엥겔의 법칙",
    "option3": "수확체감의 법칙",
    "option4": "국민소득 3면 등가의 법칙",
    "answer": "엥겔의 법칙",
    "question": "()이란 소득의 증가에 따라 식료품비에 대한 지출비중은 점차 하락하고 문화비에 대한 지출비중은 급속히 증가한다는 것이다."
  },
  {
    "option1": "구제금융",
    "option2": "모기지대출",
    "option3": "역모기지론",
    "option4": "연방준비제도",
    "answer": "역모기지론",
    "question": "()은 주택을 소유하고 있으나 자체수입이 부족한 고령자가 보유주택을 담보로 소유자 및 배우자의 사망 시까지 노후생활에 필요한 자금을 연금 형태로 받아 안정된 주거생활을 확보하는 제도이다."
  },
  {
    "option1": "서킷브레이커",
    "option2": "시뇨리지",
    "option3": "구제금융",
    "option4": "연방준비제도",
    "answer": "연방준비제도",
    "question": "()는 1907년 금융공황 후 그 대책으로서 1913년에 제정된 연방준비법에 의해서 창설된 미국 특유의 중앙은행제도이다."
  },
  {
    "option1": "예대율",
    "option2": "부채비율",
    "option3": "금융연관비율",
    "option4": "자기자본비율",
    "answer": "예대율",
    "question": "()이란 예금을 대출의 재원으로 보고 원화예수금 가운데 원화대출금이 차지하는 비율을 말한다."
  },
  {
    "option1": "스마트계약",
    "option2": "옵션",
    "option3": "시뇨리지",
    "option4": "서킷브레이커",
    "answer": "옵션",
    "question": "()이란 거래당사자들이 미리 정한 가격으로 장래의 특정시점 또는 그 이전에 일정자산을 팔거나 살 수 있는 권리를 매매하는 계약을 말한다."
  },
  {
    "option1": "매출액",
    "option2": "외화가득액",
    "option3": "화폐발행액",
    "option4": "외환보유액",
    "answer": "외환보유액",
    "question": "()은 중앙은행이나 정부가 국제수지 불균형을 보전하 거나 외환시장 안정을 위해 언제든지 사용할 수 있도록 보유하고 있는 교환성이 있고 유동성이나 시장성이 높은 대외지급준비 자산을 말한다."
  },
  {
    "option1": "시뇨리지",
    "option2": "옵션",
    "option3": "워크아웃",
    "option4": "서킷브레이커",
    "answer": "워크아웃",
    "question": "()이란 기업과 금융기관의 협의로 진행되는 재무구조 개선과정 및 결과를 포괄적으로 이르는 말이다."
  },
  {
    "option1": "결제리스크",
    "option2": "대체비용리스크",
    "option3": "유동성리스크",
    "option4": "원금리스크",
    "answer": "원금리스크",
    "question": "매도통화를 이미 지급하였거나 매도통화 의 지급을 취소할 수 없는 상황에서 거래상대방이 파산하는 경우 매입통화를 전액 수취하지 못하는 리스크를 ()라고 한다."
  },
  {
    "option1": "유동성",
    "option2": "공급탄력성",
    "option3": "노동생산성",
    "option4": "자본생산성",
    "answer": "유동성",
    "question": "()이란 자산을 현금으로 전환할 수 있는 정도를 나타내는 용어로 기업 의 자산을 필요한 시기에 손실 없이 화폐로 바꿀 수 있는 정도를 나타낸다"
  },
  {
    "option1": "고정금리부채권",
    "option2": "이중통화채",
    "option3": "변동금리부채권",
    "option4": "정크본드",
    "answer": "이중통화채",
    "question": "()란 국제간 환율 및 금리 전망을 바탕으로 채권발행 통화와 상환 통화를 달리하여 발행하는 채권을 말한다."
  },
  {
    "option1": "부채비율",
    "option2": "금융연관비율",
    "option3": "자기자본비율",
    "option4": "예대율",
    "answer": "자기자본비율",
    "question": "()은 총자본 중에서 자기자본이 차지하는 비중을 나타내는 대표적인 재무구조 지표이다."
  },
  {
    "option1": "경기적 실업",
    "option2": "구조적 실업",
    "option3": "계절적 실업",
    "option4": "자발적 실업",
    "answer": "자발적 실업",
    "question": "()이란 일할 의사가 있어 고용되기를 원하지만 현재의 임금수준이 낮다고 생각하여 스스로 일하고 있지 않는 상태에 있는 실업이다."
  },
  {
    "option1": "장단기금리차",
    "option2": "예대금리차",
    "option3": "내외금리차",
    "option4": "양국간 금리차",
    "answer": "장단기금리차",
    "question": "()란 일정 시점에서 장기금리와 단기금리의 차이를 의미한다."
  },
  {
    "option1": "단기금융시장",
    "option2": "장외시장",
    "option3": "발행시장",
    "option4": "유통시장",
    "answer": "장외시장",
    "question": "()이란 장내시장이 아닌 시장에서 중개기관을 통해 개별적으로 거래가 이루어지는 시장을 말한다."
  },
  {
    "option1": "전자단기사채",
    "option2": "교환사채(EB)",
    "option3": "전환사채(CB)",
    "option4": "신주인수권부사채(BW)",
    "answer": "전환사채(CB)",
    "question": "()란 사채로 발행되었지만, 일정 기간이 지난 후 소유자의 청구에 의하여 발행회사의 주식(보통주)으로 전환할 수 있는 권리가 부여된 사채를 말한다."
  },
  {
    "option1": "고정금리부채권",
    "option2": "이중통화채",
    "option3": "변동금리부채권",
    "option4": "정크본드",
    "answer": "정크본드",
    "question": "()란 리스크가 상대적으로 큰 기업들이 자금 조달을 목적으로 발행한 고수익고위험 채권을 말한다"
  },
  {
    "option1": "제로금리정책",
    "option2": "긴축정책",
    "option3": "양적완화정책",
    "option4": "질적완화정책",
    "answer": "제로금리정책",
    "question": "()이란 금융기관 간에 여유자금과 부족자금을 빌리는 단기금융시장에서 거래되는 초단기 자금의 금리를 0%에 가까운 수준으로 떨어뜨리는 통화정책을 말한다."
  },
  {
    "option1": "예대율",
    "option2": "조세부담률",
    "option3": "금융연관비율",
    "option4": "자기자본비율",
    "answer": "조세부담률",
    "question": "()은 국민계정에서 조세수입이 국민총소득(GNI)에서 차지하는 비중으로 정의된다."
  },
  {
    "option1": "예대율",
    "option2": "금융연관비율",
    "option3": "주가수익비율",
    "option4": "자기자본비율",
    "answer": "주가수익비율",
    "question": "()란 주가가 실제 기업의 가치에 비해 고평가되어 있는지, 아니면 저평가되어 있는지 여부 를 판단할 때 활용하는 대표적인 지표이다."
  },
  {
    "option1": "빅맥지수",
    "option2": "고통지수",
    "option3": "물가지수",
    "option4": "주가지수",
    "answer": "주가지수",
    "question": "()는 주식가격의 전반적인 수준을 나타내는 지표이다"
  },
  {
    "option1": "주당순이익",
    "option2": "구조적 이익",
    "option3": "이자이익",
    "option4": "신탁이익",
    "answer": "주당순이익",
    "question": "()은 기업이 벌어들인 당기순이익을 동 기업이 발행한 총 주식수로 나눈 값을 말한다."
  },
  {
    "option1": "국제결제은행",
    "option2": "중앙은행",
    "option3": "세계은행",
    "option4": "연방준비은행",
    "answer": "중앙은행",
    "question": "일반적으로 ()은 독점적 발권력을 바탕으로 금융기관에 부족자금을 대출하는 은행의 은행 기능과 정부의 세입 및 세출을 관리하고 필요시 부족자금을 대출하는 정부의 은행 기능을 수행한다"
  },
  {
    "option1": "예치금",
    "option2": "예수금",
    "option3": "증거금",
    "option4": "보증금",
    "answer": "증거금",
    "question": "()란 증권 현물을 거래할 경우 또는 선물/옵션을 거래할 경우에 매매당사자 일방 또는 매매당사자 쌍방이 매매약정을 이행한다는 증거로 중개회사에 예치하는 금액을 말한다."
  },
  {
    "option1": "금융회사",
    "option2": "발행회사",
    "option3": "상장회사",
    "option4": "지주회사",
    "answer": "지주회사",
    "question": "()는 다른 회사의 주식을 소유하여 그 회사의 사업내용을 지배하는 것을 주된 사업으로 하는 회사이다."
  },
  {
    "option1": "추심",
    "option2": "결제",
    "option3": "발행",
    "option4": "상환",
    "answer": "추심",
    "question": "()이란 일반적으로 어음수표소지인이 거래은행에 어음수표대금 회수를 위임하고 동 위임 을 받은 거래은행은 어음수표 발행점포 앞으로 동대금의 지급을 요청하는 일련의 절차를 말한다."
  },
  {
    "option1": "카르텔",
    "option2": "치킨게임",
    "option3": "시뇨리지",
    "option4": "옵션",
    "answer": "치킨게임",
    "question": "()은 다양한 분야에서 이해 당사자가 모두 최악의 상황에 직면 할 가능성을 초래하는 극단적인 경쟁을 가리키는 용어로 쓰이고 있다."
  },
  {
    "option1": "무디스",
    "option2": "시뇨리지",
    "option3": "카르텔",
    "option4": "서킷브레이커",
    "answer": "카르텔",
    "question": "()이란 동종 혹은 유사 산업에서 경쟁하는 기업들이 상호간의 경쟁을 제한하고 완화함으로써 시장을 지배할 목적으로 결성한 기업연합체를 말한다."
  },
  {
    "option1": "스마트계약",
    "option2": "시뇨리지",
    "option3": "스톡옵션",
    "option4": "콜옵션",
    "answer": "콜옵션",
    "question": "()이란 거래당사자들이 미리 정한 가격(행사가격, strike price)으로 장래의 특정 시점 또는 그 이전에 일정자산(기초자산)을 살 수 있는 권리를 매매하는 계약이다."
  },
  {
    "option1": "통화스왑",
    "option2": "총수입스왑",
    "option3": "금리스왑",
    "option4": "이자율스왑",
    "answer": "통화스왑",
    "question": "()이란 거래당사자간에 서로 다른 통화를 교환하고 일정기간 후 원금을 재 교환하기로 약정하는 거래를 말한다."
  },
  {
    "option1": "상업은행",
    "option2": "투자은행",
    "option3": "중앙은행",
    "option4": "세계은행",
    "answer": "투자은행",
    "question": "()이란 투자은행은 유가증권 인수를 통한 자금 공급을 주업으로 한다."
  },
  {
    "option1": "무디스",
    "option2": "중앙은행",
    "option3": "특수목적기구",
    "option4": "카르텔",
    "answer": "특수목적기구",
    "question": "자산보유자는 기초자산 의 법률적인 소유권을 ()에 양도하는 절차를 거치게 되는데 이는 자산보유자와 기초자산간의 법률적 관계를 분리하기 위한 것이다."
  },
  {
    "option1": "펀드",
    "option2": "시뇨리지",
    "option3": "스마트계약",
    "option4": "파생금융상품",
    "answer": "파생금융상품",
    "question": "()은 그 가치가 통화, 채권, 주식 등과 같은 기초금융자산의 가치변동에 의해 결정되는 금융상품을 말한다."
  },
  {
    "option1": "평가절하",
    "option2": "평가절상",
    "option3": "결제",
    "option4": "상환",
    "answer": "평가절하",
    "question": "외환시장에서 외환의 수요가 공급을 초과하여 외환의 가치가 상승하고 원화의 가치는 하락한다. 이때 환율이 상승하게 되는데 이를 ()라고 말한다."
  },
  {
    "option1": "가산금리",
    "option2": "표면금리",
    "option3": "명목금리",
    "option4": "기준금리",
    "answer": "표면금리",
    "question": "()란 채권의 액면가에 대한 연간 이자지급 비율을 채권표면에 표시한 것으로서 계약기간 동안 지급을 약속한 고정금리이다."
  },
  {
    "option1": "요소비용",
    "option2": "매몰비용",
    "option3": "한계비용",
    "option4": "기회비용",
    "answer": "한계비용",
    "question": "()은 재화나 서비스를 한 단위 더 생산하는데 들어가는 비용의 증가분을 의미한다."
  },
  {
    "option1": "뮤추얼펀드",
    "option2": "국부펀드",
    "option3": "페더럴펀드",
    "option4": "헤지펀드",
    "answer": "헤지펀드",
    "question": "()란 개인을 대상으로 모집한 자금을 고수익 또는 위험회피 등을 목적으로 국제증권시장이 나 국제외환시장에 투자하는 사적투자조합 또는 투자계약을 말한다."
  },
  {
    "option1": "환율조작국",
    "option2": "개발도상국",
    "option3": "선진국",
    "option4": "G20",
    "answer": "환율조작국",
    "question": "1988년에 제정된 미국의 종합무역법에서 규정된 개념으로 동 법은 현저한 대미 무역흑 자 및 상당한 경상수지 흑자를 보인 국가를 ()으로 지정할 수 있다."
  },
  {
    "option1": "시뇨리지",
    "option2": "M&A",
    "option3": "카르텔",
    "option4": "옵션",
    "answer": "M&A",
    "question": "()란 기업경영의 효율성 제고와 시너지효과 창출 등을 위해 외부경영자원을 활용하는 것으로 우리나라에서는 ‘인수합병’으로 불리고 있다."
  },
  {
    "option1": "긴축정책",
    "option2": "제로금리정책",
    "option3": "양적완화정책",
    "option4": "질적완화정책",
    "answer": "긴축정책",
    "question": "경기과열 우려가 있는 경우에 재정 또는 통화정책으로 국민의 소득을 감소시켜 재화 및 서비스에 대한 수요를 위축시키고 경기의 과열을 방지하려는 정책을 ()이라고 한다."
  },
  {
    "option1": "베블런효과",
    "option2": "밴드웨건효과",
    "option3": "스놉 효과",
    "option4": "레버리지 효과",
    "answer": "밴드웨건효과",
    "question": "()란 소비자가 대중적으로 유행하는 정보를 쫓아 상품을 구매하는 현상을 말한다."
  },
  {
    "option1": "디플레이션",
    "option2": "디스인플레이션",
    "option3": "스태그플레이션",
    "option4": "애그플레이션",
    "answer": "스태그플레이션",
    "question": "()란 국민소득의 증가세가 축소되는 경기침체와 전반적인 물가수준이 지속적으로 상승하는 인플레이션이 동시에 발생하는 현상을 말한다."
  },
  {
    "option1": "뮤추얼펀드",
    "option2": "국부펀드",
    "option3": "헤지펀드",
    "option4": "페더럴펀드",
    "answer": "페더럴펀드",
    "question": "()는 미 연방준비은행에 지급준비금 예치의무가 있는 예금은행이 지급준비금 과부족을 조절하기 위해 여타 예금은행, 정부보증기관(government-sponsored enterprises) 등으로부터 무담보로 차입한 자금을 말한다."
  },
  {
    "option1": "주가지수옵션",
    "option2": "콜옵션",
    "option3": "스톡옵션",
    "option4": "통화옵션",
    "answer": "주가지수옵션",
    "question": "()은 주가지수(기초자산)를 만기일에 사전에 약정한 가격(행사가격)으로 매입하거나 매도할 수 있는 권리를 거래하는 파생금융상품이다."
  }
]